辛亥革命香港遺址紅樓將清拆？ 中國新買家要求二十住客搬走 已拆圍牆斬樹

立法會議員朱凱廸在Facebook指，接獲居住在被列為一級歷史建築、著名辛亥革命遺址屯門紅樓的市民求助，指紅樓的中國新買家要求他們在本月十九日前搬走，近日並派人到場斬樹和拆毀圍牆。

受影響的居民陳先生表示，自二零零三年起在紅樓居住，上周六（十一日）有一班自稱業主的人士到場收地，要求住客在當日下午四時前搬走，住客與他們僵持至凌晨二時，並有警員接報到場，居民堅持拒絕搬走，翌日則有人到場拆東西。

另一名在紅樓住了三十多年的劉先生指，紅樓的業主本來是已故商人李寶椿的後人，過往只收取兩元象徵式租金，但在上月二十五日突然有人貼出律師信指新買家要求住客一星期內搬走。他說，曾向社署要求協助，但指事件涉及收地要求他們自行解決。

朱凱廸指，土地註冊處資料顯示，紅樓所在的土地原來由李兆堃持有，於去年十一月易手至一間新成立的睿麗有限公司，其中一名董事是中國人肖俊峯。

古物諮詢委員會網頁顯示，紅樓的早期業主李紀堂是著名商人李陛之三子，一八九九 年加入興中會，一九零零年認識孫中山。一九零一年，李紀堂在青山設辦農場，為逃亡的革命黨提供藏身之所。一九零六年，李氏加入同盟會，並捐款資助革命黨在 一九一一年黃花崗起義。帶領革命黨起義的黃興，據說就居於紅樓。紅樓一直為李家所有，直至一九五零年代大樓易手。

紅樓在二零零九年被古諮會列為一級歷史建築，即屬具特別重要價值，可能的話須盡一切努力予以保存的建築物。

點解會易手左

立法會議員朱凱廸在Facebook指，接獲居住在被列為一級歷史建築、著名辛亥革命遺址屯門紅樓的市民求助，指紅樓的中國新買家要求他們在本月十九日前搬走，近日並派人到場斬樹和拆毀圍牆。

辛亥革命都唔係孫中山策動

邊有講過孫中山？

辛亥革命都唔係同盟會策動

一級歷史建築物拆左，政府都無出手阻止？

巴打你對眼撞鬼？

一級歷經建築可以話拆就拆？

大陸人logic

開口埋口講中史必修班撚屌去左邊????

「與孫中山的名字連在一起的『辛亥革命』，事實上卻與孫中山及其同盟會的核心層無關」、「孫中山在美國、黃興在香港，宋教仁在上海，他們對武昌起義爆發並不知情」

「武昌起義的領導團體『共進會』和『文學社』，與孫文的『同盟會』並無任何組織上的瓜葛。

19才子都有講 唔係孫中山策動

鬼叫佢賣左比人

屌，仲係到嘈埋d 呢d 野
你講完係唔係孫中山又點，
等你講完都拆晒化為平地啦傻9

香港陶杰：兩岸三地不想告訴你的辛亥革命真相

發展嘛 發哂佢囉

「屯門紅樓」就絕對唔係「辛亥革命遺址」

辛亥革命係支那湖北發動, 關屯門乜事？

DISTANCE相距十萬八千里

本土新聞真係

重點係「屯門紅樓」並非「辛亥革命遺址」
本土新聞事實陳述錯誤

文化沙漠
港柒繼續笑鳩鬼佬地方舊啦
過多十幾廿年香港就會徹底大陸化

有些國共編歷史書寫成
孫中山領導辛亥革命
推翻滿清 建立民國

事實上係袁世凱迫清帝退位